{
  "title": "Vokabular (30.09.2025)",
  "cards": [
    {
      "front": "(jmdm. etw.) vorschlagen",
      "back": "proposer (qqch à qqun)"
    },
    {
      "front": "also",
      "back": "donc"
    },
    {
      "front": "aussehen",
      "back": "avoir l'air"
    },
    {
      "front": "bestehen (bestanden)",
      "back": "réussir (un examen)"
    },
    {
      "front": "das Ergebnis (-e)",
      "back": "le résultat"
    },
    {
      "front": "das Thema (-en)",
      "back": "le sujet (thème)"
    },
    {
      "front": "das Vertrauen",
      "back": "la confiance"
    },
    {
      "front": "der Bildschirm (-e)",
      "back": "l'écran (technologie)"
    },
    {
      "front": "der Dienst (-e)",
      "back": "le service"
    },
    {
      "front": "der Finger (-)",
      "back": "le doigt"
    },
    {
      "front": "der Frieden",
      "back": "la paix"
    },
    {
      "front": "der Nachteil (-e)",
      "back": "l'inconvénient"
    },
    {
      "front": "der Vorteil (-e)",
      "back": "l'avantage"
    },
    {
      "front": "die Brille (n)",
      "back": "les lunettes"
    },
    {
      "front": "die Kunst (-¨e)",
      "back": "l'art"
    },
    {
      "front": "die künstliche Intelligenz (KI)",
      "back": "l'intelligence artificielle (IA)"
    },
    {
      "front": "die Werbeanzeige (-n)",
      "back": "la publicité"
    },
    {
      "front": "entsperren",
      "back": "déverrouiller"
    },
    {
      "front": "jemandem / etw. vertrauen",
      "back": "avoir confiance"
    },
    {
      "front": "friedlich",
      "back": "paisible"
    },
    {
      "front": "hilfreich / nützlich",
      "back": "utile (aide) / utile (fonctionnel)"
    },
    {
      "front": "jmdm. etw. schicken",
      "back": "envoyer (qqch à qqun)"
    },
    {
      "front": "künstlerisch",
      "back": "artistique"
    },
    {
      "front": "künstlich",
      "back": "artificiel"
    },
    {
      "front": "mit jmdm/etw einverstanden sein",
      "back": "être d'accord (avec qqun, qqch)"
    },
    {
      "front": "regelmäßig",
      "back": "régulièrement, régulier"
    },
    {
      "front": "riskant",
      "back": "hasardeux, risqué"
    },
    {
      "front": "sich interessieren für",
      "back": "s'intéresser à"
    },
    {
      "front": "spannend",
      "back": "intéressant, passionnant"
    },
    {
      "front": "verrückt",
      "back": "fou"
    },
    {
      "front": "von jmdm/etw abhängig sein",
      "back": "être dépendant (de qqun, qqch)"
    },
    {
      "front": "zufrieden",
      "back": "content, satisfait"
    }
  ]
}
